﻿ Những sai_lầm ngớ_ngẩn
Dù thận_trọng trong cách cư_xử với sếp và các đồng_nghiệp , thỉnh_thoảng bạn cũng có_thể mắc một trong những sai_lầm dưới đây . Hãy tham_khảo các tình_huống và luôn tự nhắc mình đừng bao_giờ để rơi vào hoàn_cảnh đó .
Tình_huống 1 : Khóc lu_loa như trẻ_con giữa công_sở
Trước khi đi làm , bạn và chồng cãi nhau một trận tưng_bừng . Vừa đến công_ty , nỗi buồn_bực chưa kịp lắng xuống thì bạn đã bị sếp mắng cho một trận .
Bao_nhiêu nỗi ấm_ức trong lòng vỡ òa thành tiếng . Bạn ôm mặt khóc như mưa rồi xô ghế bước ra ngoài , bỏ lại sếp phía sau với vẻ mặt chưng_hửng .
Giải_quyết : Đừng để những cảm_xúc riêng_tư xen vào công_việc . Chúng dễ khiến bạn có hành_động không hay , đôi_khi thái_quá . Sếp sẽ đánh_giá bạn như_thế_nào sau khi chứng_kiến cách cư_xử yếu_đuối và trẻ_con ấy ?
Tình_huống 2 : Cầm nhầm
Chẳng có gì tệ_hại hơn khi đồng_nghiệp phát_hiện bạn đang “ cầm nhầm ” ý_tưởng hay tài_sản cá_nhân của họ . Không cần biết bạn sơ_suất hay cố_ý , họ vẫn khăng_khăng kết_tội . Tình_ngay_lý_gian , bạn khó có_thể giải_thích và “ sống_sót ” trước dư_luận .
Giải_quyết : Nên chân_thành nhận lỗi trước , đợi sự_việc lắng_dịu mới giải_thích , thay_vì gân_cổ lên cải_chính . Sau đó , bạn cần tỉnh_táo , cảnh_giác và tránh lặp lại sai_lầm ngớ_ngẩn này .
Tình_huống 3 : Chiếc máy_vi_tính “ phản chủ ”
Bạn đang bực_mình cách làm_việc của sếp hoặc cảm_thấy các đồng_nghiệp đối_xử không “ đẹp ” với mình . Thế_là bạn dùng máy_vi_tính của công_ty mail một bức thư dài_ngoằng chứa_chất đầy những lời_lẽ bức_xúc , kể_lể sự_tình với cô bạn_thân . Còn gì tệ hơn nếu tình_cờ có ai đó đọc được những dòng chữ ấy .
Giải_quyết : Chắc_chắn “ tin dữ ” sẽ đến tai sếp trong thời_gian ngắn nhất . Nguy_cơ bạn dọn đồ ra đường cũng rất cao . Đừng bao_giờ sử_dụng máy_tính của công_ty cho những việc riêng_tư là bài_học bạn cần “ khắc_cốt_ghi_tâm ” .
Tình_huống 4 : Vô_tư
Một người bạn_thân gọi điện đến công_ty hỏi_thăm công_việc , sức_khỏe của bạn . Như bắt được vàng , bạn hồ_hởi khoe thành_tích của mình và “ vô_tư ” than_phiền về đồng_nghiệp khác . “ Tai_vách_mạch_rừng ” , bạn có chắc_chắn rằng không ai nghe_ngóng được những lời bạn nói hay không ?
Giải_quyết : Đây là một trong những hành_động ngớ_ngẩn nhất của bạn . Đừng bao_giờ quên câu “ tai_vách_mạch_rừng ” , nhất_là ở môi_trường công_sở vốn nhiều ganh_đua , cạnh_tranh , hiềm_khích .
Đó là chưa kể nội_dung cuộc điện_thoại của bạn được thêu_dệt thêm nhiều màu_sắc khác . Tốt nhất_là đừng “ thao_thao_bất_tuyệt ” bất_cứ chuyện gì khi đang ở công_ty . Theo Tiếp_Thị_Gia_Đình
